{
    "question": "18. sebuah balon dapat naik ke udara karena    (1) massa jenis gas pengisi balon lebih besar daripada massa jenis udara\r\n(2) massa jenis gas pengisi balon lebih kecil daripada massa jenis udara\r\n(3) gaya ke atas pada balon oleh udara lebh besar dari pada berat balon \r\n(4) gaya ke atsa pada balon olh udara lebh kecil dar pada berat balon \r\n\r\nmana yg benar ??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>(2) massa jenis gas pengisi balon lebih kecil daripada massa jenis udara</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-perbedaan-antara-alkohol-dan-air-raksa-149",
            "question": "Apa perbedaan antara Alkohol dan air raksa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo dalam pengisian termometer, perbedaannya seperti ini ::<br><br>Keuntungan air raksa sebagai pengisi termometer, antara lain : Air raksa\n tidak membasahi dinding pipa kapiler, sehingga pengukurannya menjadi \nteliti. Air raksa mudah dilihat karena mengkilat. Air raksa cepat \nmengambil panas dari suatu benda yang sedang diukur. Jangkauan suhu air \nraksa cukup lebar, karena air raksa membeku pada suhu \u2013 40 0C dan \nmendidih pada suhu 360 0 C. Volume air raksa berubah secara teratur.<br><br>\nAir raksa juga memiliki beberapa kerugian, antara lain:<br>Air raksa harganya mahal.Air raksa tidak dapat digunakan untuk mengukur suhu yang sangat rendah.Air raksa termasuk zat beracun sehingga berbahaya apabila tabungnya pecah.\nKeuntungan menggunakan alkohol sebagai pengisi termometer, antara lain :\n Alkohol harganya murah. Alkohol lebih teliti, sebab untuk kenaikan suhu\n yang kecil ternyata alkohol mengalami perubahan volume yang besar. \nAlkohol dapat mengukur suhu yang sangat rendah, sebab titik beku alkohol\n \u20131300C.<br><br>\nKerugian menggunakan alkohol sebagai pengisi termometer, antara lain :<br>Membasahi dinding kaca.Titik didihnya rendah (78 0C)Alkohol tidak berwarna, sehingga perlu memberi pewarna dahulu agar dapat dilihat.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. Termometer air raksa. \n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berikut\nini beberapa keuntungan air raksa sebagai pengisi termometer, antara lain :</span>\n<span>\n<span>1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa tidak membasahi dinding pipa kapiler, sehingga pengukurannya menjadi\nteliti.</span>\n<span>\n<span>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa mudah dilihat karena mengkilat.</span>\n<span>\n<span>3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa cepat mengambil panas dari suatu benda yang sedang diukur.</span>\n<span>\n<span>4)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Jangkauan\nsuhu air raksa cukup lebar, karena air raksa membeku pada suhu \u2013 40 0C dan\nmendidih pada suhu 360 0C.</span>\n<span>\n<span>5)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Volume\nair raksa berubah secara teratur ketika terjadi perubahan suhu.</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Selain\nbeberapa keuntungan, ternyata air raksa juga memiliki beberapa kerugian, antara\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 lain:</span>\n<span>\n<span>1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa harganya mahal.</span>\n<span>\n<span>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa tidak dapat digunakan untuk mengukur suhu yang sangat rendah.</span>\n<span>\n<span>3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Air\nraksa termasuk zat beracun sehingga berbahaya apabila tabungnya pecah.</span>\n<span>\n<br></span>\n\nb. Termometer alkohol\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Keuntungan\nmenggunakan alkohol sebagai pengisi termometer, antara lain :</span>\n<span>\n<span>1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Alkohol\nharganya murah.</span>\n<span>\n<span>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Alkohol\nlebih teliti, sebab untuk kenaikan suhu yang kecil ternyata alkohol mengalami\nperubahan volume yang besar.</span>\n<span>\n<span>3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Alkohol\ndapat mengukur suhu yang sangat rendah, sebab titik beku alkohol \u20131300C.</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kerugian\nmenggunakan alkohol sebagai pengisi termometer, antara lain :</span>\n<span>\n<span>1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Membasahi\ndinding kaca ketika memuai ataupun menyusut.</span>\n<span>\n<span>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Titik\ndidihnya rendah (78 0C)</span>\n<span>\n<span>3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Alkohol\ntidak berwarna, sehingga perlu memberi pewarna dahulu agar dapat dilihat.</span>\n\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengubah-kgg-ke-newton-rumusnya-gimanaya-248",
            "question": "Cara mengubah kg/g ke newton rumusnya gimanaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kg / g ke newton sebenarnya tdk dapat dikonversi ke N karena berasal dari besaran yg berbeda.<br><br>Namun jika yg dimaksdnkan adalah bagaimana sebuah benda dapat memiliki satuan Newton.<br><br>Maka Rumus :<br>1. F = kg x gravitasi<br>gravitasi bernilai 10 atau 9,8 m/s\u00b2<br><br>2. Atau Berat = W = m x percepatan \u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = kg x m/s\u00b2<br><br>Jika satuan awal adalah gram maka hrs dikonversi ke kg yaitu dngn dibagi 1000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-suhu-124",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan suhu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Suhu adalah derajat atau tingkatan ukuran dingin atau panas pada suatu benda. Semakin tinggi suhu benda maka semakin panas benda tersebut.</p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Suhu merupakan besaran pokok. Untuk mengukur suhu diperlukan alat yang disebut dengan termometer. Umumnya suhu yang diukur dengan termometer menggunakan termometer zat cair yang berisi raksa atau alkohol, tetapi lebih bagus menggunakan zat cair berupa raksa karena raksa membasahi dinding termometer, sebagai penghantar panas yang baik dan lain sebagainya.</p><p>Pada pembuatan termometer terlebih dulu kita menentukan titik tetap atas dan titik tetap bawah. Untuk titik tetap termometer itu sendiri diukur pada tekanan 1atm. Diantara titik tetap atas dan bawah dibuat yang namanya skala suhu. </p><p>Pada penetapan titik tetap atas dengan menggunakan acuan berdasarkan suhu saat air mendidih (titik didih), sedangkan penetapan titik tetap bawah menggunakan acuan berdasarkan suhu ketika es melebur. Untuk penetapan titik tetap pada beberapa termometer yaitu sebagai berikut:</p><p>1. Termometer Celcius</p><p>Untuk termometer Celcius titik tetap bawah sebesar 0\u00b0C, sedangkan titik tetap atas sebesar 100\u00b0C. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 100.</p><p>2. Termometer reamur</p><p>Untuk termometer reamur titik tetap bawah sebesar 0, sedangkan titik tetap atas sebesar 80. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 80.</p><p>3. Termometer Fahrenheit</p><p>Untuk termometer fahrenheit titik tetap bawah sebesar 32, sedangkan titik tetap atas sebesar 212. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 180.</p><p>4. Termometer Kelvin</p><p>Untuk termometer kelvin titik tetap bawah sebesar 0. Kelvin menetapkan suhu es melebur dengan angka 273 dan suhu air mendidih dengan angka 373.\u00a0Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 100.</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. macam - macam termometer: https://brainly.co.id/tugas/44205</p><p>2. perubahan suhu ke bentuk Kelvin dan fahrenheit: https://brainly.co.id/tugas/15450568</p><p>3. alat pengukur suhu: https://brainly.co.id/tugas/13229962</p><br><h3>Detil jawaban </h3><p><strong>Kelas:</strong> 7</p><p><strong>Mapel:</strong> Fisika</p><p><strong>Bab: </strong>suhu, pemuaian dan kalor</p><p><strong>Kode: </strong>7.6.7</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> termometer, titik tetap atas, titik tetap bawah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banyaknya-garis-gaya-magnet-yg-menembus-suatu-bidang-disebut-677",
            "question": "Banyaknya garis gaya magnet yg menembus suatu bidang disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "garis gaya listrik induksi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gaya gerak listrik induksi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-magnet-dan-kumparan-yang-saling-berdekatan-digerakkan-sehi-282",
            "question": "Sebuah magnet dan kumparan yang saling berdekatan digerakkan sehingga perubahan garis gaya magnet yang terjadi bernilai nol. Pernyataan yg tepat terkait kondisi tersebut adalah...    A. GGL induksi bernilai nol\r\n B. GGL induksi bernilai kecil\r\n C. GGL induksi bernilai tetap\r\n D. GGL induksi bernilai besar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ggl induksi terjadi jika ada perubahan garis gaya magnet jawabannya A",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-cara-menghasilkan-ggl-induksi-menggunakan-magnet-dan-s-390",
            "question": "Sebutkan 3 cara menghasilkan GGL induksi menggunakan magnet dan solenoid????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mengaliri dengan arus listrik,menggosokkan magnet secara terarah,membuat sebagai medan magnet",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaung-dapat-diatasi-dengan-716",
            "question": "Gaung dapat diatasi dengan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Untuk mengatasi gema dan gaung yang tidak diingini ini ada dua cara. Pertama, menyerap pantulan yang mengganggu, yakni dengan menempatkan material yang menyerap suara. Biasanya material yang digunakan adalah yang berbahan fabric. Kedua, menyebar suara dengan diffuser. Difusser bisa berupa bidang-bidang masif yang bisa memantulkan suara namun dibentuk sedemikian rupa agar arah pantul suara sesuai dengan keinginan Anda.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-alkohol-dan-raksa-digunakan-sebagai-pengisi-termometer-181",
            "question": "Mengapa alkohol dan raksa digunakan sebagai pengisi termometer?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna dapat mengukur suhu dalam beberapa waktu<br>kelebihan raksa berwarna sedangkan alkohol tdk berwarna<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Keunggulan air raksa dari zat cair lainnya, yaitu :\u00a0<br>Dapat menyerap panas suatu benda yang akan diukur sehinggatemperatur air raksa sama dengan temperatur benda yang diukur.\u00a0<br>Dapat digunakan untuk mengukur temperatur yang rendah hingga temperatur yang lebih tinggi karena air raksa memiliki titik beku pada temperatur \u201339\u00b0C dan titik didihnya pada temperatur 357\u00b0C.\u00a0<br>Tidak membasahi dinding tabung sehingga pengukurannya menjadilebih teliti.\u00a0<br>Pemuaian air raksa teratur atau linear terhadap kenaikan temperatur, kecuali pada temperatur yang sangat tinggi.<br>Mudah dilihat karena air raksa dapat memantulkan cahaya.\u00a0<br><br>Kelebihan alkohol sehingga pengisi termometer adalah sebagai berikut\u00a0<br>a. Alkohol segera dapat mengambil kalor dari benda yang diukur walaupun tidak secepat raksa, sehingga suhu alkohol segara sama dengan suhu benda yang diukur.\u00a0<br>b. Memiliki jangkauan pengukuran yang besar, terutamasuhu yang rendah, karena titik beku alkohol -144\u00b0C.\u00a0<br>c. Pemuaian alkohol adalah teratur(linear) terhadap kenaikan suhu..\u00a0<br>Kelemahan alkohol sebagai pengisi termometer adalah sebagai berikut.\u00a0<br>a. Titik didihnya rendah, yaitu 78\u00b0C.\u00a0<br>b. Alkohol membasahi dinding tabung.\u00a0<br>c. Alkohol tidak berwarna, sehingga agar mudah membacanya perlu diberi warna..<br>maaf kalau jawaban nya kurang\u00a0<br>semoga bermanfaat :)<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-bentuk-energi-yang-terjadi-pada-proses-fotosintesis-dan-869",
            "question": "Perubahan bentuk energi yang terjadi pada proses fotosintesis dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi kinetik berubah menjadi energi potensial. Perubahan energi itu terjadi karena pergerakan sinar mtahari yang ditangkap oleh klorofil.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Energi untuk menjalankan proses ini berasal dari fotosintesis. Berikut ini adalah persamaan reaksi fotosintesis yang menghasilkan glukosa:<br></span><span>6H2O + 6CO2\u00a0+ cahaya \u2192 C6H12O6\u00a0(glukosa) + 6O2<br></span><br>Fotosintesis terjadi dalam dua tahap. Pada tahap pertama,\u00a0reaksi terang<span>\u00a0atau\u00a0</span>reaksi cahaya<span>\u00a0menyerap energi cahaya dan menggunakannya untuk menghasilkan molekul penyimpan energi ATP\u00a0</span><span>dan NADPH\u00a0</span><span>. Pada tahap kedua,\u00a0</span>reaksi gelap<span>\u00a0menggunakan produk ini untuk menyerap dan mengurangi karondioksida.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3kgberapa-newton-sih-trus-klo-25kg-berapa-newton-960",
            "question": "3kg=berapa newton sih\r\ntrus klo 25kg berapa newton",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "w=mxg<br>=3kg x 9,8<br>=29,4 N<br><br>=25kg x 9,8<br>= 245<br><br>w= berat<br>m=massa<br>g gravitasi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin kalau tidak salah kalau 3 kg itu sama dengan 30N, sedangkan 25 kg itu sama dengan 250 N. caranya itu 3kg\u00a0x\u00a010m/s2\u00a0= 30N. yang 25 kg caranya sama juga.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}